五IT公司涉圍標 競委會：製造競爭假象圖誤導

2018年06月21日

五IT公司涉圍標
競委會：製造競爭假象圖誤導

■競委會聘請御用大律師Mark Hoskins出戰首宗競爭法訴訟。朱永倫攝

【本報訊】基督教女青年會（YWCA）2016年就伺服器服務招標，五家資訊科技公司涉嫌圍標，協助當中一家公司以最低價中標。競爭事務委員會於去年首次按《競爭條例》入稟控告五家公司，要求法庭判處罰款，案件於昨日在競爭事務審裁處開審。答辯方指有關服務合約很少公司投標，所謂「圍標」無損競爭，又指甚至YWCA也可能知情。

五名被告為Nutanix HK Ltd（Nutanix）、英國電訊香港有限公司（BT）、新龍國際有限公司（SiS）、Innovix Distribution Ltd（Innovix）及科技21系統有限公司。

答辯方：少公司投標無損競爭
競委會一方陳詞指，法庭毋須界定被告是否「圍標」或提供「假標」，而是要判斷被告是否違反《競爭條例》的「第一行為守則」，即作出目的或效果是妨礙、限制或扭曲競爭的協議。競委會認為各被告製造競爭假象，企圖誤導YWCA。

Nutanix一方反駁，YWCA招標第一輪失敗，第二輪也有近半數受邀公司沒有應邀入標，故實際上只有很少競爭可以被扭曲，本案不具備典型「圍標」的元素，例如托高價格和內定贏家、輸家可獲回報等，而證供顯示YWCA知道BT會自行或透過他人安排其他公司投標。

Innovix一方亦指YWCA可能知情，若YWCA知情，競委會便有理由懷疑涉事行為不嚴重，但競委會並無依例在入稟前發出「告誡通知」，要求涉事公司終止違規行為。聆訊今續。

案件編號：CTEA1/17
■採訪勞東來、撰文梁偉強

上一則
上一則
24小時自助店 衝擊傳統舖

下一則
下一則
危坐35樓簷篷一度被勸服 16歲通緝犯談判專家前墮斃

Innovix 同 SiS 根本唔會做呢類生意，IT圍標好普遍啦

睇唔起it